<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Чепыгов Е.А.</title>
    <link>/ru/</link>
      <atom:link href="/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Чепыгов Е.А.</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Чепыгов Е.А.</title>
      <link>/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Cсылки на научные и библиометрические ресурсы</title>
      <link>/ru/post/writing-technical-conten/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/writing-technical-conten/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/EvgenyChep&#34;&gt;https://github.com/EvgenyChep&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.elibrary.ru/item.asp?id=42760845&#34;&gt;https://www.elibrary.ru/item.asp?id=42760845&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://scholar.google.com/&#34;&gt;https://scholar.google.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://orcid.org/&#34;&gt;https://orcid.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.mendeley.com/&#34;&gt;https://www.mendeley.com/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.researchgate.net/&#34;&gt;https://www.researchgate.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.academia.edu/&#34;&gt;https://www.academia.edu/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://arxiv.org/&#34;&gt;https://arxiv.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АСУ Ракетных войск стратегического назначения (АСУ РВСН)</title>
      <link>/ru/post/writing-technical-content/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/writing-technical-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Автоматизированная система управления РВСН состоит из двух самостоятельных, но сопрягаемых элементов: автоматизированной системы боевого управления (АСБУ) и информационно-расчетной системы (ИРС).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АСБУ обеспечивает передачу управляющей информации в интересах централизованного боевого управления (приказов, сигналов, распоряжений, докладов) в любых условиях обстановки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ИРС обеспечивает информационные и расчетные потребности органов и пунктов управления войсками как путем решения задач боевого управления, включая планирование боевого применения РВСН, обеспечение боевого управления, поддержание в боевой готовности частей и подразделений, эксплуатацию вооружения и средств боевого управления и связи, так и задач управления повседневной деятельностью, включая оценку состояния войск, техническое и тыловое обеспечение, перспективное планирование и развитие войск, капитальное строительство, организационно-мобилизационное планирование и учет кадров, планирование повседневной деятельности и контроль выполнения планов, приказов и директив.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;пятое-поколение-асу-рвсн&#34;&gt;Пятое поколение АСУ РВСН&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В августе 2014 года «Объединенная приборостроительная корпорация» представила АСУ РВСН пятого поколения. Как заявляют в компании, система построена полностью на отечественной электронно-компонентной базе и отличается от предшествующей системы кардинально другой компоновкой АРМ оператора.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С помощью нового АРМ оператор сможет из одной точки не только управлять боевой системой, но и решать различные информационные задачи: к примеру, принимать приказы, составлять и направлять доклады. Система пятого поколения более эргономична, отличается улучшенным интеллектуальным и удобным программным интерфейсом, отмечают разработчики. Все эти новшества должны значительно упростить работу оператора.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Групповой проект</title>
      <link>/ru/project/external-project/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/project/external-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Представление проекта: Модели двух конкурирующих фирм&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект на каждом этапе представляется в виде презентации. Время представления – 2–5 минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этапы представления проекта&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Модель. Презентация по научной проблеме. Теоретическое описание
задачи. Описание модели.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Алгоритмы. Презентация по алгоритмам решения задачи.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Комплексы программ. Описание программной реализации проекта.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Защита проекта. Коллективное обсуждение результата проекта, самооценка деятельности.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Результаты:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для построения модели конкуренции двух фирм рассмотрели модель одной фирмы&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подобрали алгоритмы решения и получили динамики изменения объемов продаж&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реализовали проект программно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Индивидуальный проект</title>
      <link>/ru/project/internal-project/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/project/internal-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Представление проекта&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проект на каждом этапе представляется&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;в виде отчёта в Markdown,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;файл pdf, полученный из Markdown,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;видеозапись подготовки проекта,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;видеозапись презентации проекта (2–5 минут).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Этапы представления проекта&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Размещение на Github заготовки для персонального сайта. Сайт должен содержать:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;фотографию владельца сайта;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;краткое описание владельца сайта.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Добавить к сайту следующие элементы:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;интересы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;образование;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ссылки на научные и библиометрические ресурсы:
– eLibrary;
– Google Scholar
– ORCID
– Mendeley
– ResearchGate
– Academia.edu
– arXiv
– github&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделать запись в блоге.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;Добавить с сайту все остальные элементы.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Сделать записи для группового и персонального проектов.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавить публикации.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Размещение двуязычного сайта на Github.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Поддержка английского и русского языка.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основные элементы сайта на обоих языках.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Основной контент на обоих языках.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Система автоматической оценки стоимости автомобиля с пробегом</title>
      <link>/ru/post/jupyter/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/jupyter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Настоящее исследование затрагивает вопросы проектирования информационной системы для онлайн-оценки стоимости транспортного средства на основе машинного обучения. До недавнего времени вопрос оценки стоимости транспортного средства (ТС) был делегирован исключительно специалистам-оценщикам, которые являются экспертами в данном вопросе. Существенным недостатком такого подхода является значительные временные затраты и стоимость работ оценщиков. При этом часто у владельцев автомобилей возникает необходимость в быстрой и приблизительной оценке стоимости ТС по его основным характеристикам в режиме реального времени. С активным развитием методов и алгоритмов машинного обучения, появляется возможность создания экспертных систем, которые могут заменить специалистов при решении определенных задач. Одной из таких задач является оценка стоимости транспортного средства с приемлемым качеством в режиме реального времени. Для разработки сервиса онлайн-оценки стоимости ТС кроме создания самих алгоритмов оценки, требуется проектирование его высокоуровневой модели. Современная практика показывает, что такой подход наиболее эффективен для разработки сложно структурированных систем, требующих привлечения различных специалистов. В настоящем исследовании с одной стороны рассматривается высокоуровневая модель проектируемой системы в виде концептуальной и логической схемы, а с другой предлагается подход к автоматической оценке стоимости ТС на основе его характеристик с применением искусственной нейронной сети. В качестве средства создания модели информационной системы выбран унифицированный язык моделирования UML, который является промышленным стандартном.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;оценка-значений-стоимости-с-использованием-машинного-обучения&#34;&gt;Оценка значений стоимости с использованием машинного обучения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для проведения исследований по прогнозированию цены ТС была составлена база данных о подержанных автомобилях, содержащая более 200 записей. Для каждого автомобиля доступны следующие характеристики: марка автомобиля, год выпуска автомобиля, мощность двигателя, тип двигателя, объем двигателя, пробег транспортного средства, цена. Нужно совершить обработку данных и обучить сеть. Для начала нужно дать на вход массив исходных данных, на которых будет тренироваться сеть, потом добавим данные на выход. Нас интересует матрица с нелинейными рядами. Значения характеристик предварительно обрабатываются в форме, пригодной для дальнейшего анализа .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./index_1_0.png&#34; alt=&#34;png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После того, как нейронная сеть будет обучена на обучающей выборке (наборе данных) сеть должна обладать хорошей обобщающей способностью. Те способностью нейронной сети воспроизводить входные данные при подачи на ее вход тех данных, которые участвовали в процессе обучения. Исходные набор обучающей выборки разбивается на три подмножества : training – обучение сети, validation – остановка обучения, test – общая оценка работы сети.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читать полностью: &lt;a href=&#34;https://www.elibrary.ru/item.asp?id=42760845&#34;&gt;https://www.elibrary.ru/item.asp?id=42760845&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
